前警務副處長（行動）劉業成獲委任臨時警務處副處長（特別職務），即日生效

前警務副處長（行動）劉業成獲委任臨時警務處副處長（特別職務），即日生效。協助處理大型公眾活動及策劃未來多項大型活動，包括國慶慶祝活動等。

鄧炳強上了大陸受訓？

現年57歲的劉業成是「行船」出身，曾在蘇格蘭一間航運公司工作。他於1984年加入警隊任職督察，首十年主責刑事偵查工作，1994年起調任多個政策部和行動單位，2000年至2003年間曾借調機場管理局，監管機場航空保安服務。劉業成於2013年晉升為高級助理警務處長級的監管處處長，2014年平調至行動處處長，其間經歷2014年雨傘運動和2016年初的旺角警民衝突，被視為警隊行動決策「大旗手」之一。
劉於旺角衝突後，亦在警隊內部成立檢討委員會。他曾表示，會安排機動部隊學校教官擔任前線指揮官的戰術顧問，以提高內部保安及突發事項應變能力。劉業成於去年11月年屆57歲退休，副處長（行動）一職由現任鄧炳強接任。

有資深警官分析，一哥盧偉聰行將退休，準一哥鄧炳強不會在此關頭找已退休副處長「幫忙」處理局面，而特區政府高層向來沒有所謂「兵權」，不會也不能隨便召回劉業成，故相信這次特別安排，很有可能是北京欽點，讓劉歸隊協助阻止暴力衝擊蔓延、平息亂局，至於此舉會否令警隊最高領導層接班安排有變數，該警官說暫難判斷，拭目以待。
立法會議員涂謹申指，劉業成過往有處理大規模群眾活動的經驗，相信警隊今次安排，是希望劉可幫助應付近期變成頻繁、突發而且流動性的群眾活動，讓警隊有空間應付日常的警務工作。至於會否影響警隊處理群眾活動的手法，涂謹申認為反是視乎林鄭以至北京的取態，但意味削弱香港「一國兩制」。
民權觀察成員王浩賢表示，若已退休的劉業成確定重返警隊，反映警隊以至需同意安排的特區政府，均認為「反送中」引發的爭議，仍會持續好一段時間。政府並非想根本解決今次爭議，反而想續用警隊鎮壓示威活動。他又指，劉作為其中一個部署處理雨傘運動的警隊高層，當時警隊已嚴重濫權，事後警方亦有檢討；但近期「反送中」運動以來，警隊濫權問題反更嚴重。他希望劉重返警隊後，警隊不會重蹈覆轍。

警黑勾結 包庇黑社會 發動元朗恐襲 無差別攻擊市民
鄧炳強 遊乃強 李漢民 須負全責